背景神秘 屢表態撐國策

背景神秘 屢表態撐國策

頭條

鄭若驊曾就南海主權爭議為北京護航，力批海牙國際仲裁法庭裁決。

【本報訊】接任律政司司長的資深大律師鄭若驊，過去作風低調，甚少回應具爭議性的法律議題，但多次表態力撐一帶一路等國策；其家族背景相當神秘，進一步資料有待上任後按申報機制向公眾披露。

現年59歲的鄭若驊為資深大律師和特許工程師，過往甚少向傳媒披露私人生活，據報她與上任律政司司長袁國強一樣，至今仍單身。鄭行事低調，名下雖無物業，但分別透過兩間私人公司，持有沙田及深井兩個物業，市值估計逾3,000萬元。

南海爭議為京護航

根據公司註冊處資料，鄭名下其中一間公司Super Alliance，另外兩名董事及股東同為鄭姓人士，很可能是其親屬。該公司有兩名股東，鄭若驊持股75%，餘下25%由鄭若蓮持有；鄭若驊分別擔任公司董事及秘書，鄭景瑜同為公司董事。

鄭過去曾擔任多項公職，包括交通諮詢委員會主席、臨時最低工資委員會主席等，有「女公職王」之稱。除了公職，鄭亦是團結香港基金會顧問，該會由全國政協副主席、前特首董建華成立。鄭曾多次表態支持國策，如力撐一帶一路，認為香港應設立專門辦公室，為促進一帶一路的基建項目提供融資平台。此外，鄭若驊去年擔任香港國際仲裁中心主席時，曾在一個國際法研討會上發言，就近年南海主權爭議為北京護航，力批海牙國際仲裁法庭裁決，忽視「九段線」歷史。

■記者梁銘恩

相關新聞
特首搶答提問 鄭無聲出
頭條 2小時前

屯門獨立屋住所疑有僭建
頭條 2小時前

民主派轟袁國強摧毀港法治
頭條 2小時前

袁國強任內爭議事件
頭條 2小時前

傳已租辦公室再做大狀
頭條 2小時前

任內觸發第5次釋法DQ議員 覆核13+3
頭條 2小時前

袁國強請辭「一身輕」食足個半鐘Lunch
頭條 2小時前

【蘋果照相機】「完」國強
頭條 2小時前

新律政司長鄭若驊：人大按中國憲法定《基本法》泛民轟說法危險
頭條 2小時前